# Основные команды git

- **git add \<file\>** - добавляет неиндексируемые и индексируемые измененные файлы в следующий коммит
- **git checkout HEAD \<file\>** - возвращает файл к состоянию последнего локально совершенного коммита
- **git commit -m "commit message"** - совершает коммит
- **git log -p** - показывает историю коммитов и их идентификаторы
- **git revert \<commit id\>** - делает коммит, полностью противоположный предыдущему; отменяет указанный коммит новым коммитом. Может использоваться для любого хранящегося в истории коммита
- **git reset --hard HEAD** - удаляет последний коммит. ***Внимание, так можно делать, только если вы еще не запушили изменения***
- **git pull origin branch** - скачивает файлы из удаленного репозитория origin ветки branch и сливает их с локальным репозиторием и веткой, создавая новый коммит
- **git push origin branch** - то же, что и pull, но отправляет изменения с локалбного на удаленный репозиторий
- **git remote add \<name\> \<url\>** - добавляет новое имя, по которому вы будете обращаться к указанному удаленному репозиторию
- **git checkout -b your-new-branch** - создает ветку 
-  **git checkout branch** - переключается на существующую ветку


#git 